\chapter{Resultados de la fase de conocer al usuario}
Podemos encontrar la transcripción textual de todas las entrevistas en el anexo~\ref{ch:entrevistas}.
\section{Resultados obtenidos mediante entrevistas}
\subsection{Entrevista 1}
\subsubsection{Nombre}
Leidy Vanesa Vidales
\subsubsection{Ubicación, Hora y Día}
En la Facultad de Ingeniería Informática de la Universidad Complutense de Madrid, a Martes 10 de Noviembre de 2020 a las 13:18
\subsubsection{Información}
Leidy es estudiante de Ingeniería Informática y vive en un piso compartido con otras 3 chicas jóvenes en Madrid. El arrendador no vive en el piso.
\subsubsection{Resumen}

\subsection{Entrevista 2}
\subsubsection{Nombre}
Carmen Sánchez García
\subsubsection{Ubicación, Hora y Día}
Casa del participante, a Sábado 7 de Noviembre de 2020 a las 11:41
\subsubsection{Información}
Carmen es una madre de 3 hijos que tiene que planear la mayoría de tareas de la casa, e intentar distribuirlas entre todos, aunque no siempre es posible

\subsection{Entrevista 3}
\subsubsection{Nombre}
Paloma Carreter Paja
\subsubsection{Ubicación, Hora y Día}
Calle Luchana, Madrid, Viernes 13 de Noviembre de 2020 a la 21:00
\subsubsection{Información}
Paloma es una estudiante de máster que reside sola desde hace seis años en Madrid y ha tenido que adaptarse para aprender a cocinar alimentos saludables y a la vez económicos.
\subsubsection{Resumen}
Paloma suele hacer la compra dos veces por semana. Nunca suele comprar por internet la compra, ya que ella prefiere elegir los productos que va a consumir. Paloma suele tener siempre las cosas claras de lo que necesita/quiere comprar y no suele tardar mucho en realizar su compra. No utiliza ninguna app externa.

\subsection{Entrevista 4}
\subsubsection{Nombre}
Emilio Sevilla Trullos
\subsubsection{Ubicación, Hora y Día}
Casa del participante, sábado 14 de Noviembre de 2020 a las 17:34
\subsubsection{Información}
Emilio es un joven de 24 años que vive sólo en un piso de Madrid y que tiene que organizarse para realizar las tareas del hogar.
\subsubsection{Resumen}
Emilio suele hacer la compra una vez a la semana, pero muchas veces por olvidos tiene que bajar de su casa a comprar productos sueltos. Nunca hace la comprar por internet, pero no le asustaría tener que hacerlo. Cuando no sabe que marca comprar de un producto pregunta a los dependientes aunque a veces prefiere ir probándolos él y así elegir el que más le gusta. Nunca organiza la lista de la compra por tipos de productos o por la organización de los pasillos del super lo que le lleva a olvidarse cosas y a tardar más. 

\section{Resultados obtenidos mediante cuestionarios}

